Kaibas Kusta Seppa Pallalt et Peatskiwwi Mölderpois Peterson tedda ühhe paari näddalasest enne Joulo olle weskist möda sõitmise jures risunud. Peterson piddanud temma kinni ja tahtnud eesmalt hobbese, mis sani tagga kinni olli, sellepärrast ärra wötta, et hobbene möldri koera, kes temma, hobbese ninnast tahtnud kinni wötta jallaga lönud, pärrast agga, kui hoost mitte ei olle lahti sanud, tõmband temma, Seppa, mütsi peast ärra ja joksnud weskile taggasi. Seppa enne ei olle teatust sanud kes se risuja olli, pärrast agga sai kulda et nimmetud möldripois.
Peterson wastas:
Kui Seppa möda läinud, wiskanud ta möldri koera, kes üsna wakka ukse ees puhhanud, ühhe sure puu kandiga nenda immelikul wisel et koer senni aeani wõi taggomist 
